<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="pantaidrini">Pantai Drini merupakan salah satu pantai di deretan pantai selatan Gunungkidul yang banyak direkomendasikan di kalangan para wisatawan. Bagaimana tidak, dibandingkan dengan pantai-pantai lain yang kebanyakan hanya berupa pasir putih, Pantai Drini memiliki karakter sedikit berbeda, yaitu dengan adanya pulau karang kecil yang berada tidak jauh dari bibir pantai. Pantai Drini secara administrative berada di Kecamatan Tanjungsari, Kabupaten Gunung Kidul, Yogyakarta, tepatnya di sebelah timur Pantai Sepanjang dan Pantai Baron. Pantai Drini ini juga masih berada satu jalur dengan beberapa pantai lainnya seperti Pantai Sundak, Pantai Krakal, dan Pantai Kukup. Selain adanya pulau karang yang cantik, Pantai Drini juga dikenal sebagai pantai dengan dua wajah. Di sebelah barat pantai akan terlihat perahu-perahu nelayan dan tempat pelelangan ikan sehingga membuatnya terlihat sedikit kumuh. Sedangkan jika menengok ke sebelah timur, pemandangan cantik berupa pasir putih, ombak yang tenang, dan perbukitan hijau. Dengan dua karakteristik berbeda inilah justru Pantai Drini banyak dikunjungi wisatawan. Setelah puas bermain di pantai, wisatawan bisa beristirahat di gazebo-gazebo sambil memesan minuman dan makanan yang tersedia di warung-warung pinggir pantai. Bahkan wisatawan bisa membeli hasil laut langsung dari nelayan dan bisa langsung dimasak di warung. Dengan karakter ombaknya yang tenang, Pantai Drini cocok sebagai tempat berlibur anak-anak. Pasir putihnya yang lembut dan perairan dangkal dengan air laut yang jernih memudahkan wisatawan bisa melihat kehidupan bawah air dengan mata telanjang. Diantara pantai dan pulau karang terdapat sungai kecil yang bisa disebrangi tanpa menggunakan perahu. Wisatawan bisa menaiki pulau karang melalui tangga beton dan jalan bambu dengan retribusi 1000 rupiah/orang. Namun wisatawan juga harus jeli melihat kapan air laut pasang agar tidak terjebak di pulau karang. Lokasi Pantai Drini berada di sebelah Pantai Baron. Jarak yang ditempuh dari Kota Yogyakarta sekitar 60 km yang memakan waktu kurang lebih 2-3 jam menggunakan kendaraan bermotor. Akses menuju Pantai Drini sudah cukup bagus dengan adanya jalan aspal menuju pantai. Fasilitas parkir juga cukup luas untuk menampung bus-bus pariwisata berukuran besar.</string>
    <string name="pantai_jungwok">Selain keunikan alam yang ada di pantai selatan Gunungkidul, wisata pantai di Gunungkidul juga dikunjungi karena aktivitas yang bisa dilakukan di pantai tersebut. Contohnya saja snorkeling di Pantai Sadranan, Surfing di Pantai Wediombo, dan yang baru-baru ini booming adalah camping di pinggir pantai. Dari beberapa pantai yang biasa digunakan sebagai tempat berkemah, salah satu yang paling direkomendasikan dan menjadi langganan untuk berkemah adalah Pantai Jungwok. Seperti khusus diperuntukan untuk berkemah, Pantai Jungwok memang berbeda dengan Pantai Indrayanti yang memiliki full fasilitas. Disini benar-benar sepi, sangat minim fasilitas, sehingga yang ada disini hanyalah hamparan pasir putih, ombak dan lautan luas, serta perbukitan hijau di sekitar pantai. Benar-benar terasa seperti pantai pribadi. Lokasi Pantai Jungwok Gunungkidul berada di sebelah timur kawasan Pantai Wediombo sejauh kurang lebih satu kilometer jadi kita bisa ambil rute menuju Pantai Wediombo. Dari Kota Yogyakarta, Pantai Jungwok berjarak sekitar 80 kilometer dengan waktu tempuh 2,5 jam perjalanan. Rute terdekat menuju Pantai Jungwok dari kota Yogyakarta dengan mengikuti jalan penghubung antara Yogyakarta-Piyungan-Patuk-Wonosari-Semanu-Jepitu-Pantai Jungwok (Pantai Wediombo). Dari tempat parkir kendaraan, lanjut menuju Pantai Jungwok dengan berjalan kaki melalui jalan setapak dan rimbunnya pohon pandan laut. Sesampainya disini kita akan disambut hamparan pasir putih dan sebuah pulau karang seperti di Pantai Drini. Namun bedanya pantai karang disini terlalu menjorok ke laut sehingga tidak bisa dikunjungi wisatawan. Ombak disini tidak terlalu besar karena terhalang pantai karang di sekitar pantai. Saat air surut, kita bisa melihat hamparan karang yang sangat luas. Di sisi pantai terdapat tebing karang dimana nelayan setempat mencari lobster yang nantinya dikumpulkan kepada pengepul yang kemudian di jual ke warung-warung makan di Pantai Baron dan Pantai Drini.</string>
    <string name="pantai_krakal">Pantai Krakal adalah pantai dengan pasir putih yang diselingi dengan karang. Krakal terbentang di ujung dari rangkaian pantai di sisi tenggara Gunungkidul, diantaranya Baron dan Kukup. Tepatnya di desa Ngestirejo, kecamatan Tanjungsari. Letaknya sekitar 38 km dari kota Jogja, dapat ditempuh antara dua sampai tiga jam. Dari Wonosari, ibukota Gunungkidul, hanya berjarak 21 km. Pantai Krakal tercipta melalui proses alam yang panjang. Dahulu, Krakal diyakini berada di dasar laut. Namun akibat pengangkatan kerak bumi, dasar laut itu semakin naik ke permukaan dan akhirnya menjadi daratan. Dengan begitu muncullah Krakal sebagai pantai yang unik Panjang pantai Krakal yang sampai 40.000 meter membuat pantai ini menjadi yang terpanjang di Gunungkidul. Beberapa pendapat bahkan tanpa ragu menyebut Krakal sebagai yang terindah. Sisi barat dan timurnya dibatasi dengan tebing karang. Selain menikmati keindahannya, pengunjung juga dapat bermain-main dengan ombak Krakal. Ada satu hal yang unik di Krakal, yaitu munculnya beragam ikan hias di waku tertentu. Ketika situasi laut sedang surut, muncullah ikan hias seperti Kepe, Bustum dan Pogat yang mempunyai ukuran besar serta ikan hias Tliger yang kecil. Munculnya ikan hias biasanya bersamaan dengan munculnya lumut saat musim kemarau datang. Ikan-ikan ini juga lebih banyak bermunculan saat awal bulan dibanding akhir bulan. Jika pengunjung mau bermalam di dekat pantai, anda bisa bermalam di hotel Herlois. Pengunjung juga dapat menikmati pantai-pantai lain yang berdekatan dengan Krakal, yaitu Baron, Kukup, dan Sundak. Untuk masuk ke objek wisata ini, dikenai biaya Rp 1.000,- untuk motor dan Rp 2.000,- untuk mobil.</string>
    <string name="pantai_parangndok">Meskipun belum banyak yang familiar dengan nama pantai ini, namun sebenarnya pantai ini sudah sangat dikenal oleh wisatawan terutama wisatawan yang datang ke Pantai Parangtritis. Jika kita datang ke Pantai Parangtritis, ketika menengok ke sebelah timur, pasti kita akan disuguhi dengan pantai yang bersebelahan dengan perbukitan hijau menjorok ke laut. Tidak banyak yang tau bahwa pantai tersebut bernama Pantai Parang Endog. Meskipun bersebelahan dengan Pantai Parangtritis, akan tetapi Pantai Parang Endog secara administrative masuk dalam wilayah Kabupaten Gunungkidul. Karakteristik Pantai Parang Endog dengan Pantai Parangtritis agak sedikit berbeda. Di Pantai Parang Endog, kita akan banyak menemui batu-batu karang berukuran besar berbentuk telur. Dari sini juga lah nama Parang Endog berasal. Selain bebatuan karang berukuran besar, kita juga akan disuguhi perbukitan hijau yang masuk dalam bagian dataran tinggi Pegunungan Seribu dan tebing tinggi di pinggir pantai bernama Tebing Watugupit. Untuk menuju kesini, wisatawan cukup berjalan ke arah timur dari Pantai Parangtritis. Lokasinya yang agak jauh dari area parkir kendaraan membuat pantai ini relative sepi dibanding Parangtritis. Tidak seperti Parangtritis, disini tidak ditemui warung-warung makanan. Yang ada hanyalah beberapa kursi yang beratapkan rumbia. Banyak yang mengira ini merupakan fasilitas gratis, namun saat wisatawan duduk, pemilik kursi akan mendatangi wisatawan dan meminta uang sewa sekitar 15ribu – 20ribu per-kursi. Ombak yang relative tenang dan tempat yang sepi sering dijadikan tempat favorit para pemancing ikan. Lokasinya yang tidak banyak orang lalu lalang juga sering dijadikan area sepak bola pantai oleh anak-anak muda yang datang kesini. Selain itu, Pantai Parang Endog juga menjadi lokasi event tahunan olahraga Paralayang yang diadakan rutin setiap tahun</string>
    <string name="pantai_poktunggal">Kawasan Pantai Selatan Gunungkidul sudah banyak dikenal memiliki keindahan yang khas mulai dari ujung barat hingga ujung timur, salah satu pantai yang indah dan menjadi wisata baru yaitu Pantai Pok Tunggal, Tepus Gunungkidul. Pantai yang landai dengan pasir putihnya menawarkan berbagai keindahan bersama sanak keluarga, handai taulan dan teman-teman. Pemberian nama Pok Tunggal adalah pemberian warga setempat dikarenakan di area pantai ini terdapat sebuah pohon besar yang kini masih kokoh berdiri. Pohon inilah yang menjadi ciri khas dan menjadi keunikan tersendiri. Lebih lanjut lagi Puspitasari menjelaskan kepada kami, potensi yang dimiliki Pantai Pok Tunggal adalah pantai yang landai dengan pasir putih dapat digunakan untuk kegiatan olah raga pantai, mulai dari volley pantai, treking tebing, spektakuler sunset, makan malam romantis di tepi pantai, pesta ikan bakar dan lobster, menginap di pantai dengan tenda dan lain-lain. Tarif menginap di Pantai Pok Tunggal adalah Rp. 200.000/pax yang sudah termasuk welcome drink, makan 2 kali untuk makan malam ikan bakar barbeque dan sarapan pagi,minum, snack, tenda, air bersih, toilet, parkir, keamanan dan pemandu wisata. Meskipun rute menuju pantai Pok Tunggal sedikit menantang karena jalan yang dilalui masih belum di aspal, namun pantai tersebut sudah mempunyai fasilitas parkir, toilet, warung makan dan mushola yang dikelola masyarakat setempat.</string>
    <string name="pantai_sadranan">Pantai, adalah tempat yang sangat cocok untuk berlibur atau refreshing dalam rangka menghilangkan penat atau kejenuhan dengan rutinitas sehari-hari. Di Gunungkidul, Yogyakarta ada banyak pantai yang didominasi dengan suasana pantai pasir putih. Dari ujung paling barat, pantai Parangendog yang berada di Kecamatan Purwosari, hingga pantai paling timur, pantai Krokoh kecamatan Girisubo. Dari sekian banyak pantai yang ada, hanya beberapa pantai yang didominasi oleh pasir putih, antara lain pantai Baron dan pantai Ngluwen. Sedangkan yang lainnya adalah pantai tebing karang. Beberapa pantai yang ada di Kabupaten tersebut kini menjadi primadona bagi wisatawan yaitu pantai Baron, Kukup, Kukup dan pantai Indrayanti, Pok Tunggal, dan Siung. Pantai – pantai tersebut merupakan pantai pasir. Baru – baru ini ada pantai yang menjadi idola baru bagi wisatawan, yaitu pantai Sadranan. Pantai sadranan terletak di kecamatan Tepus atau bersebelahan dengan pantai Sundak. Istimewanya, di pantai ini pengunjung tidak hanya di suguhkan dengan panorama alam pantai yang masih bersih dan sejuk. Di sini juga terdapat wahana baru bagi mereka yang tertantang dengan petualangan khas dari pantai ini. Wahana baru ini hanya di bandrol dengan harga Rp 50.000 saja. Lalu apa saja yang di tawarkan di pantai nan eksotis ini? Pantai sadranan adalah surga baru bagi para pecinta snorkeling. Di pantai ini terdapat sebuah tempat penyewaan yang menyediakan jasa snorkeling yang di beri nama ?Sadranan Snorkeling. Menurut pengelola, pantai ini menyimpan keindahan bawah laut yang masih alami dan sangat cocok bagi wisatawan yang tertarik untuk mengenal lebih dekat dunia bawah air, dan ingin berinteraksi langsung denngan penghuni bawah laut, seperti terumbu karang, ikan – ikan cantik yang langka serta di lindungi. Snorkeling ini tidak hanya kegiatan olahraga yang sangat menantang dan menarik, tapi juga merupakan kegiatan rohani seseorang untuk lebih mengenal dan mendekatkan diri dengan alam dan kepuasan merupakan jaminan yang di tawarkan di pantai ini. Bagi wisatawan yang ingin belajar snorkeling di pantai ini, tidak perlu khawatir tentang alat dan keamanan karena pengelola telah menyediakan persewaan peralatan snorkeling plus pemandu untuk mengajarkan teknik senorkeling sekaligus sebagai pemandu menuju spot-spot snorkeling terbaik. Harga sewa yang di tawarkan pun sangat fantastis, cukup dengan Rp 50.000/pax wisatawan sudah dapat alat snorkel berupa kacamata, selang, pelampung serta sepatu plus pemandu. Tarif ini berlaku untuk dua jam. Bagi pemula, sebelumnya akan di latih terlebih dahulu untuk menggunakan peralatan seperti mengunakan masker yang berfungsi untuk melihat dengan jelas keadaan bawah air dan menggunakan snorkel (pipa sebagai alat bernapas) dan memasang pelampung. Kemudian setelah itu pemula akan di ajari pula teknik bernapas di bawah air dengan menggunakan mulut atau bernapas melalui mulut, dan teknik dasar untuk mengapung agar tidak menginjak terumbu karang. Tujuan dari dari pelatihan ini adalah agar pada saat snorkeling, snorkeler sudah siap dan tidak panik apabila menghadapi beberapa masalah seperti lupa bernapas menggunakan mulut, dan untuk melihat kondisi sekitar. Tidak lupa juga, snorkeler akan di ajarkan juga cara menarik perhatian ikan ikan agar mau mendekat dan tidak takut saat didekati. Terdapat beberapa lokasi snorkeling yang menjadi spot favorit yang nantinya akan di tunjukkan oleh pemandu, diantaranya spot Watu pecah dan Kali Senggoro. Di dua spot ini snorkeler akan di suguhi dengan pemandangan biota laut yang asih alami. Terumbu karang yang mempesona dan spesies – spesies langka yang di lindungi seperti ikan Kepe – Kepe, Areng – Areng, Morish Idol, Botana Kuning (Yellow Tang), Botana Achilles, Ikan Lepu (Scorpion Fish), Kerondong (Belut Moray), anakan Kerapu, Belanak, Muniran/ Pajung Pari, ikan Buntal dan ikan Neon, dan lain?lain. Snorkeling lebih baik kalau di lakukan pada saat air laut mulai surut, yaitu pada saat pagi hari, tengah hari atau sore hari menjelang sunset. Pada waktu – waktu tersebut keadaan air menjadi lebih tenang dan tidak keruh karena aktivitas ombak. Pada saat itu juga ikan – ikan akan mulai berenang – renang. Nah, sembari berasik – asik di bawah permukaan air, wisatawan juga dapat mengabadikan petualangannya dengan berfoto yang akan di bantu oleh pemandu (untuk penyewaan alat dengan kelompok minimal lima orang akan mendapat bonus foto – foto gratis menggunakan kamera under water). Foto – foto itu dapat di minta soft-file-nya juga. Selain snorkeling, di pantai sadranan ini juga menyediakan layanan Rafting Wave, Surfing atau Selancar bagi wisatawan yang ingin mencoba tantangan lain. Rafting wave ini di lakukan dengan mengunakan tube atau ban karet sebagai sarana untuk mengapung. Aktifitas ini di bandrol dengn harga Rp 30.000/ pax dengan durasi waktu dua jam. Pada saat laut mulai pasang dan ombak mulai besar, petualangan pantai ini sangat cocok untuk di lakukan untuk memcu adrenalin. Peralatan yang di gunakan untuk Rafting Wave berupa ban karet dan pelampung. Tapi bagi wisatawan yang ingin bersntai di atas air menikmati matahari dan karang – karang di pinggir pantai, aktivitas ini juga bisa menjadi alternative. Kemudian untuk pecinta ombak besar dan petualang, pantai ini juga bisa menjadi solusinya. Karena pada saat pasang, ombak yang datang ke bibir pantai pun tinggi, jadi sangat asik untuk berselancar. Untuk dapat berselancar, pengunjung tidak perlu repot – repot membawa peralatannya, karena di pantai ini telah di sedikan penyewaan papan selancar dengan bandor harg Rp 100.000 dengan durasi satu jam. Bagi wisatawan rombongan atau sedang piknik keluarga, di pantai sadranan ini juga di sediakan wahana outbound. Tradisional, dan cinta Indonesia adalah cirri khas yang ditawarkan wahana ini. dengan bandrol harga Rp 60.000/ 6 set wisatawan dapat berbagi keceriaan dan kebersamaan di pantai sadranan ini. beberapa alat yang di sediakan antara lain: Bakiak, Karung Ghoni, Ember plastik, Tali tambang untuk adu kekuatan tarik tambang ala 17-an dn lain – lain. Selain bagi keluarga atau romongan, pantai ini juga sangat cocok untuk bulan madu bagi pasangan suami-istri. Bagi, pasangan suami – istri yang cinta akan keindahan alam dan ingin lebih dekat dengan alam, lokasi ini juga menyediakan penginapan yang berbentuk rumah panggung tradisional dengan bandrol harga mulai dari Rp 100.000/ malam yang lokasinya sangat dekat dengan bibir pantai. Untuk para pecinta alam, tempat ini juga sangat cocok untuk bermalam dan ber-camping dan api unggun. Di pantai ini, pengelola Sadranan Snorkeling juga menyediakan tenda dome bagi para wisatawan. Sewa dome di pantai ini di bandrol dengan harga Rp 50.000 selama 24 jam di lengkapi fasilitas karpet dan kapasitas empat orang untuk satu dome. Bagi wisatawan yang penasaran dan tertarik silahkan kunjungi dan nikmati pantai sadranan. Dan nikmati pula petualangannya.</string>
    <string name="pantai_saruni">Pantai seruni berada di Kecamatan Tepus, Kabupaten Gunungkidul dan merupakan pantai kedua setelah Pantai Pok Tunggal yang dikembangkan oleh masyarakat Tepus. Sesuai namanya yang berarti Emas, Pantai Seruni merupakan salah satu tempat dimana masyarakat Tepus mencari rezeki. Pantai Seruni memiliki daya tarik utama berupa hamparan pasir putih dan air terjun yang jatuh dari tebing pinggir pantai. Namun untuk menyaksikan pemandangan air terjun tersebut, pengunjung disarankan datang pada saat musim hujan saat debit air cukup banyak dan deras. Kondisi Pantai Seruni masih sepi dan bersih karena masih belum banyak pengunjung yang mengetahui keberadaan pantai ini. Meski begitu, fasilitas seperti kamar mandi, warung makan, dan area parkir sudah memadai meskipun masih minim. Pada saat pasang, ombak Pantai Seruni cukup besar dan memenuhi sebagian area pasir pantai ini. pengunjung tidak diperkenankan untuk berenang di pantai karena cukup berbahaya. Pengunjung yang datang biasanya hanya bermain-main di pinggir pantai sembari menikmati keindahan Pantai Seruni dan berfoto ria. Karena bersebelahan dengan Pantai Pok Tunggal, rute menuju kesini pun sama dengan rute menuju Pok Tunggal. Dari pusat Yogyakarta, Pantai Seruni berjarak sekitar 70 km atau kurang lebih bisa ditempuh selama dua jam perjalanan menggunakan kendaraan bermotor. Sekitar setengah kilometer sebelum pantai akan menemui jalan tanah berbatu, ke arah kanan adalah Pantai Pok Tunggal, sedangkan arah kiri menuju Pantai Seruni. Dari sini sudah terlihat pemandangan laut dari kejauhan.</string>
    <string name="pantai_slili">Menjelajah deretan pantai-pantai selatan di Gunungkidul memang tidak pernah habis. Selalu saja ada hal baru yang membuat sebuah pantai menarik banyak wisatawan. Dari semua pantai yang ada di Gunungkidul, sebagian besar memiliki garis pantai yang cukup panjang. Namun siapa sangka, diantara pantai-pantai tersebut terselip satu pantai mungil yang eksotis, Pantai Slili. Pantai Slili menyempil diantara Pantai Krakal dan Pantai Sadranan yang dipisahkan oleh dua bukit. Dijuluki pantai mungil karena pantai ini memiliki garis pantai yang tidak lebih dari 100 meter. Namun jangan salah, meski mungil, fasilitas di pantai ini sudah cukup memadai terlebih dengan warung-warung gazebo yang menjual berbagai makanan laut dan kelapa muda yang menjadi incaran wisatawan. Pantai Slili menjadi pilihan bagi mereka yang ingin bermain di pantai yang tidak terlalu ramai. Selain itu, disini juga menyediakan jasa snorkeling lengkap dengan alat dan pemandunya. Puas main air, wisatawan bisa naik ke bukit yang memisahkan Pantai Slili dan Pantai Sadranan sembari menikmati keindahan alam Gunungkidul dan sepoi-sepoi angin laut. Dari atas bukit akan terlihat deretan pantai-pantai pasir Gunungkidul, lautan biru yang terhampar luas, dan perbukitan hijau di pinggir pantai. Namun wisatawan disarankan untuk berhati-hati karena kurangnya pengamanan di atas bukit. Beberapa fasilitas pantai yang tersedia untuk wisatawan antara lain warung yang menyediakan makanan ringan maupun makan berat, tempat untuk bersih-bersih seperti kamar mandi dan toilet. Terdapat pula gazebo, tempat duduk untuk bersantai di pinggir pantai, dan penginapan bagi wisatawan yang ingin merasakan bagaimana rasanya bermalam di Pantai Slili. Pantai Slili terletak di Desa Sidoharjo, Kecamatan Tepus, Gunung Kidul. Akses menuju Pantai Slili sudah tergolong bagus dan sangat nyaman dilalui kendaraan. Dari Kota Yogyakarta ambil arah menuju Wonosari kemudian berlanjut menuju Pantai Baron sampai menemukan loket pembayaran untuk masuk ke Pantai Baron. Dari tempat pembayaran tiket, belok kiri menuju arah Pantai Kukup. Perjalanan ini searah dengan Pantai Sepanjang, Pantai Drini, Pantai Ngandong dan Pantai Krakal. Di pertigaan Pantai Krakal kemudian belok kanan atau mengikuti petunjuk palang menuju Pantai Slili. Letak Pantai Slili tak jauh dari Pantai Krakal tepatnya sebelah barat Pantai Sadranan.</string>
    <string name="pantai_watugupit">Bagi wisatawan yang ingin mencari pantai indah, masih sepi, dan lokasinya tidak terlalu jauh dari Kota Yogyakarta, Pantai Watugupit bisa menjadi pilihan. Jika dilihat dari peta, Pantai Watugupit masih dalam deretan Pantai Parangtritis dan Pantai Parang Endog. Namun karena lokasinya yang terpisah oleh tebing tinggi, perjalanan menuju kesini pun tidak semudah ke Pantai Parang Endog yang bisa ditempuh hanya dengan berjalan kaki dari Pantai Parangtritis. Lokasi Pantai Watugupit berada di Desa Girijati, Kecamatan Purwosari, Kabupaten Gunung Kidul. Untuk menuju kesini, dari jalan utama Parangtritis terus ke arah Gunungkidul. Akan ada beberapa tanjakan curam sehingga pengemudi diharapkan untuk sangat berhati-hati. Sampai di tebing Watugupit perjalanan dilanjutkan ke Pantai Watugupit dengan melewati jalan yang cukup curam. Usaha menuju Pantai Watugupit akan sebanding dengan hasilnya yang didapat. Sampai disini, wisatawan akan disambut dengan hamparan pasir putih, deburan ombak, angin sepoi-sepoi dan birunya air laut. Namun, karena fasilitas yang masih minim, wisatawan bisa menyiapkan perbekalan seperti makanan, minuman, dan obat-obatan sendiri. Bagi wisatawan yang tidak membawa kendaraan pribadi, bisa menggunakan kendaraan umum dari Kota Yogyakarta menuju terminal bus kota Gunung kidul. Setelah itu melanjutkan dengan menggunakan ojek ataupun kendaraan pribadi anda menuju desa Girijati hingga sampai di lokasi Wisata Pantai Watugupit di Purwosari, Gunung Kidul.</string>
    <string name="pantai_watulumbung">Pesona wisata alam di Gunungkidul memang membuat kita tidak pernah berhenti berdecak kagum. Apalagi jika kita menelusuri deretan pantai pasir putih Gunungkidul. Karena itu tidak heran jika wisata pantai merupakan salah satu wisata andalan Kabupaten Gunungkidul. Dari sekian banyak wisata pantai yang ada, yang akhir-akhir ini menjadi buah bibir para wisatawan adalah Pantai Watu Lumbung. Pantai Watu Lumbung berlokasi di Desa Balong Kecamatan Girisubo Kabupaten Gunung Kidul. Tepatnya berada di sebelah barat Pantai Wediombo atau sebelah timur Gunung Batur. Berbeda dengan pantai kebanyakan, Pantai Watu Lumbung bisa dikategorikan sebagai pantai karang. Ciri khas Pantai Watu Lumbung bisa dilihat dari dua bongkahan batu karang besar yang berada di tengah pantai. Konon katanya, pantai karang yang agak menjorok ke tengah laut ini merupakan hasil dari letusan gunung api jutaan tahun yang lalu. Paling tepat untuk menikmati keindahan pantai ini adalah dengan langsung turun ke bawah sambil trekking menyusuri karang-karang. Terkadang akan terlihat beberapa hewan laut dan ikan-ikan kecil yang terjebak di antara karang. Seperti pantai karang kebanyakan, lokasi ini cukup strategis untuk memancing. Jadi jangan kaget kalau menemui beberapa orang yang sedang asyik memancing. Ada dua rute yang bisa diambil untuk menuju Pantai Watu Lumbung. Pertama, dari Yogyakarta menuju Wonosari – Balong – Pantai Watu Lumbung. Rute kedua Yogyakarta ? Wonosari – Semanu – pertigaan pasar jepitu. Kemudian ambil kanan menuju Pantai Wediombo. Sesampai di tempat parkir, kita melanjutkan perjalan dengan berjalan kaki menyusuri jalan setapak yang melewati hutan. Disarankan untuk membawa perbekalan makanan dan minuman sendiri karena belum adanya fasilitas umum di pantai ini.</string>
</resources>