<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="awor_gallery">Kedai kopi satu ini selain seru untuk dikunjungi para penikmat kopi, juga wajib disambangi bagi anda yang hobi fotografi. Mengadopsi konsep galeri, Awor menghiasi dinding café dengan hasil-hasil foto yang cantik. WiFi di sini juga kencang, jadi banyak anak muda yang menghabiskan waktu dengan mengerjakan tugas, diskusi, lembur kerja, atau pun sekedar ngopi saja.                     Yang lebih bikin betah lagi, cafe ini juga buka dari pagi sampai tengah malam. Menu andalan cafe yang terletak dekat pusat kota ini adalah Awor Coffee Cream, yaitu perpaduan espresso, vanilla ice cream, dan sirup hazelnut. Makanan yang lagi hits di Awor adalah Grilled Cheese. Penasaran dengan menu-menu unik Awor Gallery and Coffee lainnya? Cuss datang saja kesini. Harganya terjangkau kok, ramah untuk kantong mahasiswa dan pelajar. •\tAlamat      : Jalan C. Simanjuntak Ruko Yap Square 11B •\tJam buka : 08.00 – 02.00 WIB •\tHarga        : IDR5.000 – IDR28.000</string>
    <string name="indische_koffie">Siapa tak tahu Benteng Vredeburg? Anda yang melancong ke Jogja pasti sangat akrab dengan obyek wisata ini. Di salah satu sisi komplek benteng peninggalan Belanda yang gagah, terdapat sebuah cafe yang tak hanya klasik tapi juga asik. Nama cafe yang berdampingan dengan Titik Nol Kilometer ini adalah Indische Koffie. Menu andalan di sini adalah campuran kopi dengan campuran rum atau sirup Kahlua.    Istimewanya lagi, mulai dari pukul 16.00 anda bisa menghabiskan waktu memandangi langit Jogja atau keindahan lampu-lampu kota dari bagian outdoor bar sambil menikmati beragam menu spesial Indische Koffie. Walau terlihat mentereng, tempat yang asik buat nongkrong ini punya harga yang terjangkau lho. Jadi jangan sampai melewatkannya kalau berkunjung ke Malioboro ya! •\tAlamat      : Jalan Jenderal Ahmad Yani No.6 •\tJam buka : 10.00 – 22.00 WIB •\tHarga        : IDR6.000 – IDR180.000</string>
    <string name="blanco_coffee"><![CDATA[Blanco_Coffee Cafe di Jogja satu ini pasti sudah tak asing lagi bagi para pecinta kopi. Blanco Coffee & Books hadir sebagai kedai kopi yang tak hanya menyajikan kopi tapi juga menyediakan satu rak penuh buku bacaan bagi para pengunjungnya. Jika bagi anda menyesap kopi sambil buku adalah cara menghabiskan hari yang paling ideal, maka cafe ini wajib anda kunjungi. Konsep yang minimalis tapi tetap nyaman dan memberi kesan hangat akan membuat anda betah berlama-lama menghabiskan waktu.   Bukan sekedar menyediakan berbagai macam jenis kopi, satu hal lain yang paling kondang dari cafe ini adalah keahlian baristanya soal latte art. Penasaran ‘kan? Langsung saja kesini. Untuk menemani sesi nongkrong atau menyelesaikan pekerjaan, anda bisa memesan berbagai pastry khas Eropa. Lokasi Blanco Coffe & Books pun sangat dekat dengan Tugu Jogja. Kurang lenkap apa lagi untuk ngopi anda? •\tAlamat      : Jalan Kranggan No. 30 •\tJam buka : 07.00 – 01.00 WIB •\tHarga        : IDR12.000 – IDR30.000]]></string>
    <string name="bong_kopitown">Bong_Kopitown Pernah terpikir untuk nongkrong di penjara? Hadir lagi salah cafe di Jogja dengan konsep tak lazim, yaitu Bong Kopitown. Cafe ini menggunakan konsep penjara yang cukup aneh dijadikan tempat tongkrongan. Tak cukup dengan para pegawai berpakaian mirip narapidana, interior cafe ini juga diatur layaknya sel-sel penjara. Bong Kopitown dilengkapi dengan WiFi dan colokan, membuat anda betah mengerjakan deadline di dalam penjara  Di penjara mana lagi layar besar disediakan di tengah ruangan untuk memutar beberapa film box office? Di bagian outdoor cafe, anda dapat merokok dan duduk lesehan seolah ada di dalam sel penjara. Di bagian indoor, anda seolah sedang berada di aula penjara. Dan di bagian atasnya tetap terdapat ornamen-ornamen penjara dengan sel-sel di dindingnya. Dengan masakan bercita rasa Peranakan, semua menu di Bong Kopitown masih termasuk terjangkau lho, tak heran jika resto ini mengusung tema “the happiest prisoner on earth“. •\tAlamat      : Jalan Sagan No. 4 •\tJam buka : 10.00 – 00.00 WIB •\tHarga        : IDR7.000 – IDR58.000</string>
    <string name="epic_coffee">Nah, ini lho salah satu cafe di Jogja yang turut meramaikan Instagram. Epic Coffee, sukses mencuri perhatian karena desain tempatnya yang tak biasa. Kedai kopi ini bisa dibilang menjadi satu dari banyak coffee shop di Jogja bagian utara yang wajib didatangi buat nongkrong, nugas, ataupun diskusi. Memanfaatkan bangunan gudang Epilog Furniture, cafe di Jl. Palagan ini tampil chic dan sangat Instagram-able. Epic Coffee menyediakan berbagai macam kopi dan non-caffeine, seperti smoothie, fresh juice, milkshake dengan harga yang cukup premium pula, tapi dirasa tepat untuk rasa dan suasana nongkrongnya.  Semua hidangan di Epic Coffee, mulai dari cemilan hingga makanan berat, disajikan dengan plating yang epic, sesuai dengan namanya. •\tAlamat         : Jalan Palagan Tentara Pelajar No. 29 •\tJam buka    : 10.00 – 23.00 WIB •\tHarga          : IDR30.000 – IDR160.000</string>
    <string name="jogja_vespa_cafe_and_adventure">Kota Jogja memang nggak ada matinya soal kreatifitas. Ide-ide unik, kreatif, dan segar selalu membuat kota ini jadi semakin berkesan. Tak berbeda halnya dengan cafe di Jogja yang satu ini. Jogja Vespa Cafe and Adventure menawarkan konsep yang jauh dari kata biasa. Cafe unik ini mengusuk tema vespa dan komunitas sebagai daya tariknya. Jika anda ingin merasakan piknik di atas vespa meskipun tidak memilikinya, datang saja nongkrong di cafe ini!  Menu yang banyak dipesan di sini adalah burger dan bir dingin, cocok untuk menemani anda mengobrol dan bercengkrama bersama teman-teman. Tempat nongkrong ini menyediakan berbagai faslitas pendukung, salah satunya adalah layar yang besar. Anda bisa request untuk nonton film atau nonton bareng pertandingan bola. Mengingat interiornya yang dipenuhi vespa di hampir setiap sudutnya, cafe di daerah selatan Jogja ini sayang kalau hanya didatangi sendiri, akan lebih seru jika datang bersama-sama dengan teman dalam jumlah banyak. •\tAlamat      : Jalan Parangtritis No. 16 •\tJam buka : 16.30 – 00.30 WIB •\tHarga        : IDR7.000 – IDR55.000</string>
    <string name="kalimilk">Pilihan rasa susu di Kalimilk cukup banyak, dari buah-buahan standar seperti stroberi, hingga buah langka seperti nangka. ANda juga bisa mencicipi rasa susu yang lazim seperti karamel, maupun yang kekinian speerti green tea. Ukurannya pun bisa disesuaikan, ada porsi medium (IDR6.000 – IDR12.000) dan porsi gajah (IDR10.000 – IDR20.000). Kalimilk sampai saat ini memiliki 3 cabang, dan yang paling besar terletak di daerahnya mahasiswa, yaitu Jalan Kaliurang. •\tAlamat 1   : Jalan Kaliurang Km. 4,9 •\tAlamat 2  : Jalan Lempongsari Raya No. 251 •\tAlamat 3  : Jalan Perumnas Mundu Saren No. 148 •\tJam buka : 09.00 – habis •\tHarga        : IDR6.000 – IDR20.000</string>
    <string name="kongkalikong">Menu-menu di Kongkalikong dibandrol sangat terjangkau, termasuk pizza-nya. Pizza yang diberi nama Classico dengan smoked beef sebagai topping-nya ini hanya sekitar IDR17.500 saja per porsinya. Murah ‘kan? Selain menyediakan kopi, Kongkalikong juga menyajikan berbagai minuman dengan nama-nama unik. Contohnya ada Segoro Asmoro, Punokawan Punch, dan sebagainya. •\tAlamat         : Jalan Taman Siswa No. 17, Pakualaman •\tJam buka    : 09.00 – 00.00 WIB •\tHarga          : IDR9.000 – IDR60.000</string>
    <string name="kedaimataram">Meskipun sangat dekat dengan pusat keramaian Malioboro, harga makanan dan minuman Kedai Kopi Mataram sangat terjangkau, ditunjang pula dengan pilihannya yang memadai. Asiknya lagi, cafe ini juga menyediakan permainan ringan seperti congklak dan monopoli untuk menambah keseruan berkumpul bersama sahabat. Belum lagi di sini juga ada WiFi kencang dan colokan yang lumayan banyak, jadi bisa untuk mengerjakan tugas. Di Kedai Kopi Mataram tersedia pula TV kabel untuk seru-seruan nobar. •\tAlamat         : Jalan Mataram 55B •\tJam buka    : 08.00 – 00.00 WIB •\tHarga          : IDR7.000 – IDR25.000</string>
    <string name="le_travail_coffee">Le_Travail_Coffee, Untuk menemani sesi nongkrong bersama teman-teman, cafe ini menyediakan berbagai Single Origin Coffee yang diracik menggunakan teknik manual brew. Untuk mengganjal lapar sambil nugas, Le Travail juga menyediakan cemilan mengenyangkan seperti Black Forest Muffin, Macaroni Schotel, dan varian cemilan lezat lainnya. Lokasinya dekat dengan daerah mahasiswa sekitar UPN. Jadi jika ingin begadang sambil ngobrol atau diskusi project, cafe ini dengan mudah dapat dijangkau anda para mahasiswa. •\tAlamat      : Jalan Pintu Selatan UPN, Seturan •\tJam buka : 24 jam •\tHarga        : IDR10.000 – IDR28.000</string>
    <string name="lotus_mio_coffee"><![CDATA[Jika Anda mencari cafe dengan kesan mewah, artistik, tenang, makanan dan minumannya enak, dan mudah dijangkau, bisa jadi yang anda cari adalah Lotus Mio Coffee & Gelato. Tempat nongkrong ini terletak di kawasan restoran dan cafe asik, Tirtodipuran. Lotus Mio adalah cafe yang bangunannya menjadi satu dengan outlet Coklat Monggo dan juga Gallery Paris Art. Konsep cafe ini adalah perpaduan antara Belgia, Italia, dan Perancis. Dengan suasana yang tenang, tempat ini cocok untuk yang butuh inspirasi project, tugas, skripsi, atau hanya sekedar ingin nongkrong  Walau terlihat mewah dan terletak di daerah turis, tapi ternyata harga beragam menu di Lotus Mio masih terjangkau lho. Hot Chocolate di sini rasanya bisa dibilang jagoan, tak heran akhirnya menu ini menjadi andalan. Ice cream dan gelato di Lotus Mio juga tak kalah lezat dengan dibandrol mulai IDR14.500/scoop. Anda bisa memilih berbagai pilihan rasa, seperti Tiramisu, Rum Raisin, Chocolate, Cookies Cream, Real Choco Mint, Mocca, dan masih banyak lagi. •\tAlamat      : Jalan Tirtodipuran, No. 20, Mantrijeron •\tJam buka : 09.00 – 23.00 WIB •\tHarga        : IDR11.000 – IDR58.000]]></string>
    <string name="nox_coffee_boutique">Nox_Coffee_Boutique, Nongkrong di tempat ini tak lengkap jika belum ditemani kopi untuk menikmati malam. Cafe ini memiliki menu andalan, yaitu Curtado dimana espresso bercampur dengan susu yang creamy. Selain itu juga ada berbagai pilihan Single Origin. Jangan sampai lewatkan menu-menu andalah Nox Coffee Boutique lainnya, dari minuman non-kopi, makanan ringan, hingga makanan berat yang semuanya terasa pas dengan harganya! •\tAlamat         : Jalan Kaliurang Km. 5 No. 53 •\tJam buka    : 09.00 – 00.00 WIB •\tHarga          : IDR25.000 – IDR110.000</string>
    <string name="roaster_and_bear">Cafe dan restoran yang terletak di Hotel Harper Jalan Mangkubumi ini sedang naik daun di kalangan anak muda Jogja. Mana lagi kalau bukan Roaster and Bear. Dengan konsep ruangan yang minimalis dengan sentuhan urban style dan jendela-jendela yang lebar, anda akan betah berlama-lama nongkrong di sini. Suasana cafe ini cocok untuk nongkrong, nge-date, diskusi, nugas, ataupun bertemu rekan bisnis.  Menu makanan di Roaster and Bear kebanyakan adalah masakan Eropa. Di sini anda bisa menemukan sajian lezat mulai dari snack, makanan pembuka, makanan utama, sampai dessert yang tak perlu diragukan lagi kualitas dan rasanya. Jangan lupa juga untuk berfoto bersama beruang-beruang lucu yang menjadi iconic spot di sini. Beragam fasilitas mulai dari WiFi yang kencang sampai tempat duduk super nyaman siap menemani suasana santai anda di daerah super sibuk Tugu Yogyakarta. •\tAlamat         : Jl. Margo Utomo No. 52, Gowongan, Jetis •\tJam buka    : 11.00 – 23.00 WIB •\tHarga          : IDR12.000 – IDR355.000</string>
    <string name="six_senses_kitchen">Ini nih tempat nongkrong yang tak kalah unik di Jogja bagian selatan. Six Senses Kitchen memiliki bangunan yang unik, yaitu arsitektur berciri bangunan kolonial dengan sentuhan Jawa. Interior tempat ini menampilkan suasana ala pesisir nan romantis. Nongkrong di sini juga bisa sambil main billiard lho, ada pula kolam kecil di bagian belakang yang menambah suasanya nyaman anda nongkrong di sini.Menu makanan Six Senses merupakan perpaduan Spanyol, dan Italia dengan sentuhan lokal oriental. Dari bahan baku sampai kokinya langsung diboyong dari Spanyol lho. Kreasi hidangan fusion seperti Avocado Prawn Cocktail, Blank Ink Risotto, dan teman-temannya memiliki bahan baku berkualitas tinggi dan menghasilkan pengalaman kuliner yang unik untk anda coba. •\tAlamat     : Jalan DI. Panjaitan No. 39, Mantrijeron •\tJam buka : 11.00 – 23.00 (Senin tutup) •\tHarga       : IDR25.000 – IDR100.000</string>
    <string name="warung_kopi_negri">Lokasi Warung Kopi Negri yang agak nyempil di kompleks perkampungan, tak menghalangi para penikmat kopi untuk blusukan menemukannya. Warung kopi ini banyak disambangi untuk nongkrong karena suasana yang sejuk dan tenang. Area warung dibagi menjadi outdoor dan indoor, dan keduanya sama-sama enak untuk menghabiskan waktu.WiFi kencang, soket listrik yang memadai, suasana mendukung, dan harga bersahabat nampaknya menjadi alasan mutlak banyak mahasiswa yang juga mengerjakan tugas di sini. Anda bisa memesan aneka kopi khas nusantara, serta menyantap menu makanan yang tak kalah lezat. Salah satu menu andalan Warung Kopi Negri adalah es kopi susu, dan untuk makanan, Nasi Goreng Hijau. •\tAlamat      : Jalan Anggrek, Samirono •\tJam buka : 08.00 – 23.00 WIB •\tHarga        : IDR5.000 – IDR30.000</string>
</resources>