<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="digantara">Mungkin banyak dari kita mengetahui nama Marsekal Muda Anumerta Agustinus Adisutjipto, Marsekal Muda Anumerta Prof. Dr. Abdulrachman Saleh, Marsekal Muda Anumerta Abdul Halim Perdanakusuma, dan Marsekal Muda Anumerta Iswahjudi hanya sekedar nama bandara udara di berbagai kota yang ada di Indonesia. Oleh karena itu, untuk mengetahui beliau berempat secara lebih mendalam kita bisa berkunjung di Museum Pusat TNI AU Dirgantara Mandala atau Museum Dirgantara. Di museum ini, kita bisa melakukan perjalanan melewati relung masa lalu dengan melihat koleksi peninggalan sejarah perjuangan TNI AU. Dengan jumlah koleksi hampir mendekati angka 10000 kita bisa merasakan nafas perjuangan para pendiri TNI AU melalui dokumentasi berupa foto, prasasti, patung founding fathers TNI AU, model pakaian dinas serta tidak ketinggalan pula wahana diorama. Museum ini juga memiliki koleksi peralatan perjuangan mulai dari beragam jenis Alutsita (Alat Utama Sistem Senjata), hingga teknologi informasi (radio pemancar dan radar). Untuk memudahkan pengunjung dalam melihat koleksi Museum Dirgantara ini, pihak pengelola membagi tujuh ruangan yang berbeda, antara lain Ruang Utama, Ruang Kronologi I dan II, Ruang Alutsista, Ruang Paskhas, Ruang Diorama dan Ruang Minat Dirgantara. Sejarah Museum Dirgantara Mandala Museum Perjuangan TNI AU adalah cikal bakal dari Museum Dirgantara Mandala yang pertama kalinya diresmikan oleh Panglima Angkatan Udara Laksamana Roesmin Noerjadin, pada tanggal 4 April 1969 di Markas Komando Udara V Tanah Abang Bukit Jakarta. Perpindahan museum dari Jakarta menuju Yogyakarta didasarkan pada faktor sejarah perjuangan kota Yogyakarta pada periode 1945-1949 sebagai pusat latihan bagi Taruna Akademi Udara. Museum Dirgantara Mandala adalah gabungan dari Museum Perjuangan TNI AU dengan Musem Ksatrian yang sudah ada di Yogyakarta. Peresmian kedua museum ini dilakukan oleh Marsekal TNI Ashadi Tjahjadi menjadi Museum Pusat TNI AU Dirgantara Mandala pada tanggal 29 Juli 1978 yang bertepatan dengan peringatan Hari Bhakti TNI AU. Perpindahan museum dari Jakarta ke Yogyakarta masih menyisakan permasalahan tempat untuk menyimpan koleksi Alutsista yang ada, maka Museum Dirgantara Mandala berpindah untuk ketiga kalinya yaitu di gudang bekas pabrik gula di Wonocatur di kawasan Landasan Udara Adisutjipto. Gedung museum baru itu kemudian diresmikan pada tanggal 29 Juli 1984 oleh oleh Kepala Staf TNI AU, Marsekal TNI Sukardi. Memasuki kawasan Museum Dirgantara, para pengunjung akan mendapati sambutan beberapa pesawat tempur dan cargo yang dipajang di halaman museum. Pesawat tempur tipe A4-E Skyhawk menjadi salah satu dari tim penyambutan para pengunjung yang dipajang di muka gedung museum. Setelah memasuki ruang utama, para pengunjung akan disambut oleh empat patung tokoh perintis TNI-AU, yaitu Marsekal Muda Anumerta Agustinus Adisutjipto, Marsekal Muda Anumerta Prof. Dr. Abdulrachman Saleh, Marsekal Muda Anumerta Abdul Halim Perdanakusuma, dan Marsekal Muda Anumerta Iswahjudi. Sebagai menu pembuka kunjungan, para pengunjung pertama kalinya memasuki Ruang Kronologi I. Di ruangan ini pengungjung akan mendapatkan informasi sejarah awal pembentukan angkatan udara di Indonesia. Berbagai peristiwa terdokumentasi di ruang ini, Penerbangan pertama pesawat merah putih pada 27 Oktober 1945 sebagai serangan balasan terhadap Belanda, berdirinya Sekolah Penerbangan Pertama di Maguwo pada 07 November 1945 yang dipimpin oleh Adisutjipto, berdirinya TRI Angkatan Udara pada 9 April 1946. Masih dalam satu ruangan yang sama juga dipamerkan berbagai peralatan radio dan foto penumpasan berbagai pemberontakan di tanah air, seperti pemberontakan DI/TII, Penumpasan G 30 S/PKI, serta Operasi Seroja. Pada ruangan selanjutnya, dipajang berbagai jenis pakaian dinas yang biasa digunakan oleh para personel TNI-AU, meliputi pakaian tempur, pakaian dinas sehari-hari, hingga pakaian untuk tugas penerbangan. Memasuki ruangan dengan rancang bangun hangar pesawat, para pengunjung disuguhkan dengan koleksi Alutsista atau Alat Utama Sistem Senjata yang pernah digunakan oleh TNI-AU. Dari pesawat tempur pesawat tempur dan pesawat angkut, model mesin-mesin pesawat, radar pemantau wilayah udara, serta senjata jarak jauh seperti rudal. Berbagai macam koleksi pesawat yang diproduksi dari berbagai negara mulai dari pesawat buatan Amerika, Eropa hingga buatan dalam negeri. Dari berbagai koleksi yang dipamerkan terdapat salah satu jenis pesawat tempur seri P-51 Mustang buatan Amerika Serikat. Pesawat ini memiliki sejarah panjang di dunia kedirgantaraan di Indonesia. Digunakan dalam berbagai operasi menjaga integrasi negara dalam penumpasan pemberontakan DI/TII, Permesta, Operasi Trikora dan Dwikora serta penumpasan G 30 S/PKI. Pesawat lainnya yang tak kalah menarik adalah pesawat buatan Inggris, namanya Vampire tipe DH-115. Pesawat ini merupakan pesawat jet pertama yang diterbangkan di Indonesia pada tahun 1956 oleh Letnan Udara I Leo Wattimena. Salah satu koleksi yang sangat penting dalam sejarah cikal bakal TNI AU adalah replika pesawat Dakota C-47 dengan nomor seri VT-CLA yang ditembak jatuh oleh Belanda di daerah Ngoto, Bangunharjo, Sewon Bantul pada tanggal 29 Juli 1947. Jatuhnya pesawat tersebut menewaskan para pionir Angkatan Udara, antara lain Komodor Muda Udara Adisutjipto, Komodor Muda Udara Prof. Dr. Abdulrahman Saleh, serta Opsir Muda Udara I Adisumarmo Wirjokoesoemo. Museum ini buka tiap hari Minggu hingga Kamis pukul 08.00?13.00 WIB dan hari Jumat sampai Sabtu pukul 08.00-12.00 WIB. Sedangkan pada hari Senin dan libur nasional tutup.</string>
    <string name="biologi">Kegigihan dan semangat pantang menyerah dari Prof. Drg. RG. Indroyono dan Prof. Ir. Moeso Soeryowinoto merupakan tonggak awal keberlangsungan Museum Biologi UGM hingga sekarang ini. Perjuangan menyatukan kedua museum yang mereka miliki adalah bukti otentik kedua guru besar UGM ini mendharma bhaktikan ilmunya bagi masyarakat luas. Saat awal perintisan museum ini, beliau berdua mengelola secara terpisah, Prof. Drg. R.G. Indroyono dengan museum zoologicumnya, Prof. Ir. Moeso Soeryowinoto menggawangi museum herbarium. Kegigihan beliau berdua akhrinya mendapatkan perhatian dari Dekan Fakultas Biologi Ir. Suryo Adisewoyo, bertepatan dengan Dies Natalis Fakultas Biologi UGM, berkat semangat dan kegigihan kedua sahabat tersebut, pihak Dekanat Fakultas Biologi UGM memberikan apresiasi dengan merenovasi museum ini serta dibuka untuk umum. Tepat tanggal 20 September 1969 diresmikanlah museum ini oleh Rektor UGM, Prof. Drg. R.G. Indroyono, dan Drs. Anthon Sukahar selaku ketua tim pelaksana. Tanggal 1 Januari 1970 museum ini resmi dibuka untuk masyarakat umum. Di usianya yang ke-44, Museum Biologi UGM mengalami pasang surut di perjalananannya menjadi salah satu wahana ilmu pengetahuan di wilayah DIY dan sekitarnya. Dedikasi serta loyalitas terhadap ilmu pengetahuan membuat museum ini terus berdiri, selain itu berkat kerja keras dan semangat untuk bermanfaat bagi masyarakat para pengurus Museum Biologi UGM bertekad untuk terus menjaganya. Museum Biologi UGM terdiri dari delapan ruangan yang diisi dengan berbagai koleksi diorama yang berisikan jenis-jenis hewan yang telah diklasifikasikan, bahkan ruang selasarnya pun dijadikan ruang pameran yang berisi berbagai macam hewan dari karnivora, herbivora hingga omnivora.</string>
    <string name="vredeburg">Bangunan megah yang berdiri di sisi utara Kraton Yogyakarta dibangun pada tahun 1765 oleh Pemerintah Belanda. Fungsi awal bangunan ini sebagai benteng pertahanan hal ini bisa dilihat dari bentuk bangunannya yang memiliki menara pengawas di keempat sudutnya dan dikelilingin parti memutar. Museum Benteng Vredeburg merupakan bangunan cagar budaya yang berdiri di atas tanah kurang lebih 2100 m2, selain itu musem ini juga memiliki beberapa koleksi yang banyak antara lain: – Diorama perjuangan bangsa Indonesia sebelum Proklamasi 1945 sampai pada era Orde Baru. – Benda-benda bersejarah, seperi foto-foto dan lukisan tentang perjuangan dari era pra kemerdekaan, perang kemerdekaan dan setelah merdeka. – Bangunan-bangunan peninggalan Belanda, yang dipugar sesuai bentuk aslinya. Berkat izin Sri Sultan HB I, pihak pemerintah Belanda membangun sebuah bangunan yang difungsikan sebagai benteng peristirahatan pada tahun 1760 di atas tanah milik Kraton Yogyakarta. Bangunan tersebut dinamakan Benteng Rustenburg oleh pihak pemerintah Belanda. Lima tahun kemudian, tepatnya tahun 1765-1788 benteng ini berganti nama menjadi Benteng Vredeburg yang berarti Benteng Perdamaian. Secara historis bangunan ini sejak berdiri sampai sekarang telah mengalami berbagai perubahan fungsi yaitu pada tahun 1760 – 1830 berfungsi sebagai benteng pertahanan, pada tahun 1830 -1945 berfungsi sebagai markas militer Belanda dan Jepang, dan pada tahun 1945 – 1977 berfungsi sebagai markas militer RI. Perjalanan panjang Benteng Vredeburg dari awal hingga sekarang ini telah mengalami berbagai perubahan fungsi: – Tahun 1760 – 1830, difungsikan sebagai benteng pertahanan. – Tahun 1830 – 1945, difungsikan sebagai markas militer Belanda dan Jepang. – Tahun 1945 – 1977, difungsikan sebagai Mabes Militer RI. Paska tahun 1977, pihak Militer RI mengembalikan kepada pemerintah melalui Mendikbud ditetapkan sebagai Pusat Informasi dan Pengembangan Budaya Nusantara pada tanggal 09 Agustus 1980. Bapak Daoed Yusuf sebagai Mendikbud di kala itu langsung mendapat persetujuan dari Sri Sultan HB IX. Delapan tahun setelah difungsikan sebagai Pusat Informasi dan Pengembangan Budaya Nusantara, tepat pada tanggal 16 April 1985, fungsi Benteng Vredeburg di pugar menjadi Museum Perjuangan dan dibuka untuk umum. Kemudian pada tanggal 23 November 1992 resmi menjadi Museum Khusus Perjuangan Nasional dengan nama Museum Benteng Yogyakarta. Museum Benteng Vredeburg Lokasi: Jl. Jend. A. Yani No 6, Yogyakarta 55224, Indonesia Waktu Kunjungan: hari Selasa -? Minggu Tiket Masuk: Rp 2.000 untuk dewasa dan Rp 1.000 untuk anak-anak. Telp: 0274 – 586 934 I 510 996</string>
    <string name="bahari">Nenek moyangku orang pelaut / Gemar mengarung luas samudra / Menerjang ombak tiada takut / Menempuh badai sudah biasa Sepenggal lirik lagu anak-anak menceritakan kegagahan dan keberanian nenek moyang bangsa Indonesia mengarungi samudra. Lirik diatas adalah bentuk dari kearifan lokal bangsa Indonesia adalah negeri bahari atau maritim yang harus dilestarikan untuk generasi masa depan bangsa Indonesia. Sejalan dengan lirik lagu diatas, sebagai seorang prajurit TNI AL, Laksamana Madya TNI Yosafat Didik Heru Purnomo memprakarsai dibukanya Museum Bahari Yogyakarta. Kecintaanya pada kelautan dan keresahannya pada generasi muda yang tidak lagi concern terhadap bidang kelautan beliau menghibahkan rumah pribadinya sebagai museum. Museum Bahari Yogyakarta resmi dan dibuka untuk umum pada tanggal 25 April 2009. Berkunjung di Museum Bahari Yogyakarta, pengujung dapat menikmati seluk beluk tentang dunia maritim. Pengunjung dapat mengetahui secara details isi anjungan kapal perang, serta film dokumenter sejarah TNI AL. Selain itu, kita dapat melihat koleksi kelautan dan pertahanan laut berupa meriam, bom laut, torpedo, alat selam, telegraf, miniatur kapa, peta laut dunia, jangkar dan replika kapal beserta komponen-komponen didalamnya. Museum Bahari memiliki empat ruang utama, yaitu ruang koleksi dan souvenir, ruang koleksi yang terdapat di lantai dua, ruang anjungan terakhir ruangan audio visual yang dilengkapi dengan peralatan audio viual untuk pemutaran film yang berkaitan dengan kelautan. Selain koleksi tersebut museum ini juga menyajikan simulasi di anjungan kapal yang dilengkapi dengan sistem kendali senjata dan navigasi serta peralatan pendukung kapal perang seperti baling-baling, ranjau, torpedo, dan meriam. Museum Bahari Yogyakarta Lokasi: Jl. RE Martadinata No. 69 Wirobrajan YK Waktu kunjungan: Sabtu – Minggu : 08.30 – 15.30 WIB (Rombongan dengan pemberitahuan terlebih dahulu)</string>
    <string name="anak_kolong">Datang dari Belgia dan melakukan penjelajahan selama 15 tahun di Indonesia. Rudi Corens memprakarsai pembuatan museum yang berfokus pada anak-anak. Pria kelahiran Brussels ini pun tidak tanggung-tanggung menyerahkan 700 koleksi pribadi mainan tradisional anak-anak dan buku-bukunya sebagai inventaris museum tersebut. Mengandeng dengan beberapa tokoh seni di Jogja, Rudi Corens berhasil mewujudkan impiannya mendirikan sebuah museum khusus anak-anak yang dinamai Museum Anak Kolong Tangga. Penamaan ini tidak terlepas dari lokasi museum yang tepat di bawah tangga pintu masuk Concert Hall. Museum ini resmi dibuka untuk umum pada tanggal 2 Februari 2008. Memanfaatkan ruang yang sempit, pengelola museum ini meresponnya dengan tata letak yang kreatif dan unik. Penampilan yang disajikannya pun sangat nyaman dan tidak lepas dari nuansa anak-anak yang membuat para pengunjung menjadi nyaman dan ceria. Keceriaan dan kegembiraan anak-anak yang mengunjungi museum ini dapat dipastikan dari koleksi yang dimilikinya. Pengujung dapat menemukan berbagai mainan mulai dari berbahan kayu dan plastik, selain itu miniatur transportasi pribadi dan umum juga dapat kita jumpai, tidak ketinggalan pula celengan dari bebagai bentuk dan bahan. Koleksi yand dimiliki Museum Anak Kolong Tangga ini tidak terbatas dalam bentuk mainan saja, buku-buku dari berbagai genre pun ada, mulai dari komik, poster dan foto tentang dunia anak dari berbagai belahan benua. Museum Anak Kolong Tangga Lokasi: Taman Budaya Yogyakarta, Jl.Sriwedani no.1, Yogyakarta 55122 Waktu Kunjungan: Selasa – Jumat pukul 09.00 – 13.00 WIB, dan Sabtu – Minggu pukul 09.00 – 16.00 WIB</string>
    <string name="affandi">Affandi adalah salah satu kebanggaan Indonesia di bidang seni lukis dunia. Karya-karyanya sangatlah fenomenal dan mampu menjadi salah satu aliran seni lukis yang banyak diikuti para pelukis muda dunia. Pria yang dikenal akrab dengan sarung sebagai fashion statementnya ini terlahir dengan nama Affandi Koesoema adalah pelukis dengan gaya ekspresionisnya. Melalui gaya lukisannya, pria perokok ini terkenal sampai mancanegara, bahkan di era 1950an beliau banyak melakukan pameran tunggal di India, Inggris, Eropa dan Amerika Serikat. Karya lukisannya tercatat sudah lebih dari dua ribu lukisan. Dedikasinya di dunia seni lukis membuat ayah dari Kartika ini banyak mendapatkan penghargaan di dunia seni lukis. Beliau mendapatkan gelar Grand Maestro dari Florence, Italia. Tahun 1977 beliau mendapat penghargaan Hadiah Perdamaian dari International Dag Hammershjoed selain itu beliau juga mendapat penghargaan menjadi anggota Akademi Hak-Hak Asasi Manusia dari Komite Pusat Diplomatic Academy of Peace PAX MUNDI di Castelo San Marzano Florence Italia Tidak ketinggalan pula, di Indonesia beliau mendapatkan beberapa penghargaan Bintang Jasa Utama yang dianugerahkan oleh Pemerintah Indonesia tahun 1978 dan belia diangkat sebagai Anggota Dewan Penyantun ISI (Institut Seni Indonesia) di Yogyakarta. Untuk merasakan jejak perjuangan beliau dalam dunia seni lukis secara langsung datang saja di Museum Affandi, selain menyimpan koleksi karya lukisnya, museum ini juga menampilkan aktifitas beliau di luar dunia seni lukis. Museum Affandi tidak hanya memamerkan karya-karya beliau saja, karya para pelukis lain pun juga ada, selain itu alat transportasi yang dipakai beliau pun juga ada. Kompleks museum terbagi menjadi empat buah galeri dengan isi dan penataan yang memiliki ciri khas dan karakteristik yang berbeda. Untuk menikmati wisata museum ini bisa datang pada hari Senin – Sabtu pukul 09.00 – 16.00 WIB (bulan puasa hanya sampai jam 15.00 ), Minggu dan hari libur Nasional lainnya Museum Affandi hanya buka dengan permintaan khusus.</string>
    <string name="geoteknologi_upn">Museum Geoteknologi Mineral berada di kompleks Kampus II Universitas Pembangunan Nasional Veteran Yogyakarta, yang bertujuan melestarikan peniggalan-peninggalan berharga bagi kehidupan manusia dan menggunakannya sebagai media dan sarana untuk mencintai, mempelajari, serta mengembangkan ilmu pengetahuan. Di wisata museum ini, Pengunjung dapat menyaksikan visualisasi sejarah terjadinya bumi, batuan mineral penyusunnya, fosil, dan berbagai jejak kehidupan jutaan tahun silam. Berbagai alat peraga yang berkaitan dengan geologi, maket anjungan pengeboran minyak lepas pantai, beserta berbagai contoh minyak mentah maupun minyak olahan. Museum terdiri dari dua ruang pamer. Ruang pamer I berisi koleksi 379 fosil yang berasal dari berbagai negara, dan 218 jenis batuan dan mineral lainnya. Ruang pamer II berisi maket-maket rekayasa teknologi kebumian, maket anjungan eksplorasi minyak bumi dan miniature ring produksi minyak lepas pantai dan gambar-gambar yang berkaitan dengan geologi. Di bidang pertanian juga disuguhkan berbagai monolit tanah hasil pelapukan dan bebatuan dasarnya. Di dalam Museum Geoteknologi Mineral, juga terdapat patung-patung manusia purba: Homo Erectus Soloensis, Homoerectus Australopithecus Robustus, dan Homo Habilis. Disamping patung, terdapat replica fosil manusia purba Homo Sapiens, Homo Soloensis, Homo Wajakensis, Homo Erectus Trinilensis, dan masih banyak lainnya. Pemandangan lain juga dapat disaksikan di ruang audio visual yaitu untuk menyaksikan jejak-jejak kebenaran adanya teori Darwin. Jejak jejak kehidupan purba disajikan dengan menarik. Di ruang ini diputarkan film yang berkaitan dengan ilmu kebumian dan rekayasa teknologi ilmu kebumian di bidang teknik pertambangan dan perminyakan. Selain itu di Museum ini juga terdapat jejak kehidupan binatang dan tumbuhan pada masa lampau seperti adanya fosil gajah purba, mastodon, dan stegodon. Koleksi tersebut menjadi koleksi yang semakin menarik perhatian. Museum Geoteknologi Mineral, buka setiap hari Senin-Jumat pukul 08.00-14.00 WIB, kunjungan pada hari Sabtu, Minggu atau hari libur lainnya akan dilayani bila melakukan konfirmasi terlebih dahulu.Museum ini beralamat di Jalan Babarsari nomer 2, Tambakbayan, Yogyakarta. Untuk memasuki museum, pengelola tidak dipungut biaya.</string>
    <string name="dr_yap">Museum Rumah Sakit Mata Dr. Yap merupakan museum yang terlatak di dalam komplek Rumah sakit Mata Dr. Yap di Jalan Cik Ditiro 5 Yogyakarta, dan bernaung dibawah Yayasan Dr. Yap. Berdirinya Museum tersebut atas prakarsa direktur RS. Mata Dr. Yap , dr. Tri Sutartin Radjiman, didukung oleh Magdalena Indrawati, Ki Nayono, Ir. Anna Ismudianto, dan Ira Masri Singarimbun. Mereka adalah cikal bakal ide pendirian museum Rumah Sakit Mata Dr Yap. Awalnya, museum ini didirikan karena banyaknya alat-alat kesehatan yang dulu dipakai oleh Dr. Yap Hong Tjoen, terbengkalai dan hanya tersimpan di gudang. Karena hal tersebut maka direktur RS. Mata pada waktu itu mempunyai inisiatif untuk didirikan museum untuk mengenak jejak perjalanan Dr Yap Hong Tjoen dan memberikan wawasan pengetahuan terhadap masyarakat secara umum dan dunia kedokteran mata pada khususnya. Museum RS Mata Dr. Yap memberikan alternatif wisata ilmu pengetahuan khususnya di bidang kedokteran dan kesehatan mata, serta mempunyai peranan yang besar terhadap perkembangan ilmu kedokteran mata. Karena koleksi di dalam museum menunjukkan sejarah panjang perjalanan Dr. Yap Hong Tjoen berkiprah di Indonesia khususnya selama menangani kesehatan mata masyarakat sejak jaman penjajahan belanda, sekitar tahun 1923. Museum ini dibagi menjadi menjadi 4 ruang terpisah, yaitu ruang peralatan kedokteran berisi peralatan praktik yang dipakai oleh Dr. Yap Hong Tjoen dan Dr. Yap Kie Tong, yang kedua adalah ruang keluarga, yang ketiga ruang peralatan rumah tangga yang berisi radio, meja-kursi, mesin jahit, lampu, ranjang tidur, dan jam dinding tua yang hingga kini tetap terawatt dengan baik, dan yang terakhir yaitu ruang perpustakaan. Wisata museum ini buka setiap hari Senin-Sabtu pada jam 08.00-14.00 dan tidak dipungut biaya untuk mengunjungi museum tersebut, pengunjung hanya diwajibkan mengisi buku pengunjung dan dipersilakan menikmati seluruh koleksi di ruang museum dan perpustakaan yang ada.</string>
    <string name="senobudoyo1">Museum Sonobudoyo I menjadi salah satu tempat kunjungan wisata yang diminati wisatawan baik domestik maupun mancanegara. Tingkat kunjungan yang tinggi ini tidak terlepas dari lokasi museum ini yang tidak jauh dari Kraton Yogyakarta serta Benteng Vredeburg. Secara struktural Museum Sonobudoyo adalah instansi yang berada di bawa UPT Daerah pada Dinas Kebudayaan DIY. Selain itu museum ini memiliki fungsi sebagai pengelola benda museum yang memiliki nilai budaya ilmiah, meliputi koleksi pengembangan dan bimbingan edukatif cultural. Museum Sonobudoyo juga memiliki tugas mengumpulkan, merawat, melaksanakan penelitian, pelayanan pustaka, bimbingan edukatif cultural serta penyajian benda koleksi. Keberadaan Museum Sonobudoyo berkaitan erat dengan yayasan pada masa kolonial yaitu Java Institut yang concern terhadap kebudayaan Jawa, Madura, Bali dan Lombok. Lembaga ini menjadi cikal bakal berdirinya Museum Sonobudoyo yang diresmikan oleh Sri Sultan HB VIII dengan ditandainya melaui Candrasengkala Kayu Winayang Ing Brahmana Budha. Museum Sonobudoyo berdiri di atas tanah hadiah dari Sri Sultan HB VIII dengan ditandai sengkalan candrasengkala, Buta Ngrasa Estining Lata pada tahun 1865 Jawa atau tahun 1934 Masehi. Peresmian museum ini dibuka oleh Sri Sultan HB VIII pada hari Rabu Wage tanggal 9 Ruwah 1866 Jawa dengan ditandai candra sengkala Kayu Kinayang Ing Brahmana Budha yang berarti tahun Jawa atau tepatnya tanggal 6 Nopember 1935 tahun Masehi. Memasuki era pendudukan Jepang, bagian museum ini difungsikan menjadi Kantor Sosial bagian Pengajaran oleh (Bupati Paniradyapati Wiyata Praja), setelah Indonesia merdeka fungsinya pun berubah menjadi Kantor Jajaran Pemerintah DIY (Bupati Utorodyopati Budaya Prawito). Pengelolaan dan fungsi bangunan museum ini pun terus mengalamai perubahan, pada akhir tahun 1974, Museum Sonobudoyo diserahkan ke Pemerintah Pusat / Departemen Pendidikan dan Kebudayaan dan secara langsung bertanggung jawab kepada Direktorat Jenderal dengan berlakunya Undang-undang No. 22 tahun 2000 tentang kewenangan Pemerintah dan kewenangan Propinsi sebagai Otonomi Daerah. Museum Sonobudoyo mulai Januari 2001 bergabung pada Dinas Kebudayaan dan Pariwisata Propinsi DIY diusulkan menjadi UPTD Perda No. 7 / Th. 2002 Tgl. 3 Agustus 2002 tentang pembentukan dan organisasi UPTD pada Dinas Daerah dilingkungan Pemerintah Propinsi Daerah Istimewa Yogyakarta, dan SK Gubernur No. 161 / Th. 2002 Tgl. 4 Nopember tentang TU ? Poksi. Sebagai salah satu destinasi wisata museum dengan tingkat kunjungan yang tinggi, Museum Sonobudoyo memiliki sepuluh jenis koleksi yang dari lintas disiplin ilmu pengetahuan, yaitu, Jenis Koleksi Geologika, Jenis Koleksi Biologika, Jenis Koleksi Ethnografkai, Jenis Koeksi Arkeologi, Jenis Koleksi Numismatika/ Heraldika, Jenis Koleksi Historika, Jenis Koleksi Filologika, Jenis Koeksi Keramologika, Jenis Koleksi Senirupa dan Jenis Koleksi Teknologika. (aanardian/kotajogja.com) Untuk menikmati wisata museum di Museum Sonobudoyo I bisa berkunjung ke Lokasi: Jl. Trikora 6, Yogyakarta 55122, Indonesia | Telp: +62.274.385664 | Waktu Kunjungan: Selasa – Minggu Pukul 07.30 – 15.00 WIB, Senin dan Hari Besar Tutup.</string>
    <string name="museum_soeharto">Museum memorial Jenderal Besar Soeharto diresmikan bertepatan dengan hari lahir beliau 08 Juni di Dusun Kemusuk, Desa Argomulyo, Kecamatan Sedayu, Bantul, DIY. Di atas lahan seluas 3.620 meter persegi, museum ini didirikan untuk mengenang jasa dan pengabdian beliau semasa hidupnya untuk bangsa Indonesia. Di museum ini juga memajang berbagai prestasi yang diraih beliau semasa menjabat Presiden RI ke-2. Museum memorial Jenderal Besar Soeharto ini dibangun dan diresmikan oleh Bapak H. Probosutedjo (adik dari Soeharto) dan Mbak Tutut (putri pertama Soeharto) terdiri dari beberapa bangunan utama seperti pendopo, ruang diorama dan masjid kecil di sebelah selatan persis ruang diorama ini. Dalam kunjungannya di museum ini, redaksi kotajogja.com sempat melakukan wawancara singkat dengan Aryo Winoto keponakan dari Bp Soeharto. Memorial ini dibangun menjadi tetenger dan sumber inspirasi bagi generasi muda, selain itu untuk mengenang jasa dan pengabdian beliau kepada bangsa negara Republik Indonesia. Memasuki museum ini kita akan disambut dengan patung besar Jenderal Besar HM. Soeharto karya seniman Edhi Sunarso bersebelahan dengan batu besar sebagai prasasti peresmian museum. Setelah itu kita masuk dalam pendopo yang memajang multimedia perjuangan beliau serta buku elektronik yang bersebelahan dengan patuh setengah badan Soeharto. Untuk melihat koleksi lengkap dari museum ini, pengunjung dapat memasuki ruang diorama yang dikemas dengan perpaduan tradisional dan modern. Memasuki ruangan ini, pengunjung akan disambut dengan instalasi roll film yang berisi dokumentasi visual gerak tentang perjuangan beliau, selain itu kita akan disugsuhi diorama perjuangan beliau ketika melakukan koordinasi dengan Pangsar Jenderal Sudirman ketika SO 1 Maret 1949. Di dalam diorama ini kita juga bisa melihat ketika beliau diundang oleh FAO di Roma tahun 1985 untuk mendapatkan penghargaan keberhasilan beliau dalam melakukan swasembada pangan.</string>
</resources>