<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="desa_banjaroya">Desa wisata Banjaroya atau sering disebut Dewa Bara merupakan salah satu desa
        di lereng perbukitan Menoreh. Secara administrasi, desa Banjaroya masuk dalam wilayah Kecamatan Kalibawang,
        Kabupaten Kulon Progo, Yogyakarta.
        Perbukitan Menoreh sendiri memang dikenal sebagai kawasan wisata alam.
        Beberapa obyek wisata yang ada disini diantaranya Waduk Sermo, Kalibiru, dan Puncak Suroloyo.
        Kehadiran Desa Banjaroya menambah nilai plus kawasan wisata di Perbukitan Menoreh.
        Desa Banjaroya memfasilitasi wisatawan yang ingin singgah lebih lama untuk menikmati
        keindahan perbukitan Menoreh sekaligus merasakan bagaimana tinggal dan berbaur dengan
        masyarakat desa. Berbagai aktivitas yang bisa dilakukan, mulai dari mengikuti aktivitas
        warga sehari-hari, bertani, mengikuti acara adat, menikmati pertunjukan seni lokal,
        menikmati kuliner lokal, tracking, hiking mengelilingi desa, dan mengunjungi obyek-obyek
        wisata yang ada di sekitar desa seperti Embung Banjaroya, Bendung Ancol, Goa Maria Sendangsono,
        Makam Kyai Krapyak, dan jika beruntung wisatawan bisa mengunjungi festival durian Menoreh.
        Kalibawang khususnya desa Banjaroya memang dikenal sebagai sentra durian. Durian Banjaroya
        atau yang lebih dikenal dengan durian Menoreh memiliki aroma yang kuat dan daging buah yang
        tebal, dan rasanya yang mantab. Terdapat beberapa varietas unggulan yang ada disini,
        bahkan beberapa telah ditetapkan varietas durian unggulan nasional seperti Durian Menoreh
        Jambon dan Durian Menoreh Kuning. Wisatawan bisa datang saat musim panen Durian Menoreh
        kisaran bulan September ? Februari.Berbagai kegiatan seru dilakukan untuk memeriahkan
        festival, antara lain games, kontes durian, dan obral durian. Disini wisatawan juga bisa
        melakukan berbagai aktivitas berkebun dan mengolah hasil perkebunan mengingat sebagian besar
        penduduk yang berpencaharian sebagai petani pekebun. Wisatawan dapat belajar langsung membuat
        gula aren, mengolah coklat dan kopi, dan membuat jamu. Desa Wisata Banjaroya berada di jalur wisata Yogyakarta ?
        Borobudur yang berjarak kurang lebih 24 km dari Kota Yogyakarta. Lokasi bisa ditempuh menggunakan kendaraan roda dua
        maupun roda empat dengan mengambil rute dari jalan Godean-Dekso-Kalibawang dan Banjaroya. Jika dengan angkutan umum
        harus berganti angkutan sesampainya di Dekso kemudian dilanjutkan dengan angkutan yang menuju
        ke arah Borobudur.</string>
    <string name="desa_sambi">Lingkungan pedesaan yang masih alami dan asri menjadi daya tarik utama para wisatawan. Terlebih bagi wisatawan yang datang dari perkotaan yang tentu saja sudah sangat jarang menemukan segarnya udara pedesaan, pepohonan yang rindang, jernih dan segarnya air pedesaan, rumah-rumah joglo miliki warga, serta kearifan budaya lokal yang masih dijaga. Didukung dengan pengelolaan yang baik, maka desa wisata pun berhasil menjadi primadona bagi wisatawan yang ingin refreshing tanpa harus mengeluarkan budget berlebih. Bagi pengunjung yang tidak hanya ingin sekedar liburan di desa, Desa Wisata Sambi menyediakan berbagai aktivitas yang menyenangkan dilakukan bersama keluarga dan teman-teman. Pengunjung bisa melakukan aktivitas di sawah seperti bercocok tanam, memanen, sampai menumbuk padi dan belajar budidaya jamur. Pengunjung juga bisa mengunjungi budidaya sapi perah sambil belajar langsung bagaimana memerah sapi secara tradisional. Bagi pengunjung yang tertarik dengan obat-obatan herbal, bisa belajar langsung membuat jamu tradisional.Meskipun Desa Wisata Sambi merupakan desa yang masih alami, bukan berarti fasilitas yang tersedia juga masih tradisional. Beberapa fasilitas pendukung yang ada di Desa Sambi antara lain jogging track di pinggir sawah dan sungai, outbond, flying fox, homestay, catering, dan dolanan anak desa seperti egrang, gobag sodor, dan teklek buto. Sedangkan potensi kesenian rakyat yang ada di Desa Sambi diantaranya wayang kulit, karawitan jawa, pelatihan Tari Ramayana, guyon jawa, dan tari- tari tradisional seperti Tari Tayub dan Tari Gambyong. Akses menuju Desa Wisata Sambi cukup mudah bisa diakses menggunakan kendaraan pribadi maupun kendaraan umum. Jika menggunakan kendaraan umum, dari Bundaran UGM naik jalur Jogja-Kaliurang. Jika menggunakan kendaraan pribadi, dari Jalan Kaliurang lurus ke utara ke arah Kaliurang sampai di Jalan Kaliurang KM 19,2.</string>
    <string name="desa_tunjang">Desa wisata Tanjung berlokasi kurang lebih 5 KM dari Monumen Jogja Kembali (Monjali) atau tepatnya berada di Desa Dono Harjo, Kecamatan Ngaglik, Kabupaten Sleman. Desa wisata Tanjung diresmikan pada tahun 2001, dan sejak saat itu banyak wisatawan lokal maupun mancanegara yang datang ke desa ini terutama pada musim libur sekolah. Selain memiliki potensi wisata alam pedesaan, Desa Tanjung juga menawarkan wisata kesenian tradisional, budaya, dan kerajinan atau home industri. Satu lagi yang merupakan ciri khas Desa Tunjung adalah adanya rumah Joglo bersejarah yang diberi nama Joglo Tanjung. Konon rumah Joglo yang kini berumur lebih dari 200 tahun ini dulunya milik lurah desa setempat. Joglo Tanjung mengalami 2 kali renovasi. Meski lantai tanah rumah Joglo kini telah direnovasi menjadi lantai keramik, namun secara keseluruhan bagian dan ornament-ornament kuno yang ada masih terjaga dengan baik. Beberapa bagian rumah Joglo antara lain pendopo, pringgitan, ndalem longkangan, pawon, dan garasi kereta dan kandang kuda yang saat ini berubah menjadi tempat penyimpanan gamelan.Desa Tanjung memiliki areal persawahan yang cukup luas yang juga menjadi potensi wisata desa ini. Pengunjung dapat belajar dan turun langsung ke sawah untuk belajar bagaimana mengolah tanah, menanam, memanen, sampai hasil panen tersebut tersaji di meja makan. Potensi kesenian di Desa Tanjung diantaranya Jathilan, Sholawatan, Karawitan, Tari Angguk Putri, dan Tari Klasik. Untuk potensi kerajinan atau home industry yang bisa diikuti oleh pengunjung antara lain pembuatan mainan anak, proses memasak makanan tradisional, dan pembuatan batik. Sedangkan untuk upacara adat yang biasa diselenggerakan di desa antara lain Mantenan, Sunatan, Kenduri, dan Wiwid. Akses menuju Desa Tanjung sangat mudah. Pengunjung bisa ambil rute Monjali ke utara. Sampai di KM 11, ambil kiri atau ke arah Jalan Magelang, sekitar 950 meter akan menemukan Desa Tanjung.</string>
    <string name="desa_pulesari">Sebagian besar desa wisata mengusung konsep Go Green and Back to Nature, tidak terkecuali Desa Wisata Pulesari. Suasana khas pedesaan akan segera menyambut para wisatawan saat menjejakan kaki pertama kali di desa yang masuk dalam kabupaten Sleman ini. Sungai berair jernih, perkebunan salak yang tertata rapi, dan sapaan ramah dari warga menjadi pemandangan lumrah di desa ini. Desa wisata yang terbentuk pada tahun 2012 ini merupakan inisiatif dari masyarakat sadar wisata yang berkomitmen bersamamewujudkan desa yang aman, nyaman, serta dinamis. Potensi utama Desa Wisata Pulesari adalah agrowisata salak. Wisatawan diajak belajar mengenai budidaya salak dan berbagai olahan salak. Beberapa diantara olahan salak yang wisatwan bisa coba antara lain dodol salak, wingko, bakpia, enting-enting, nastar, kerupuk, madumongso, bakwan, nogosari, sambal, oseng-oseng, dan kolak salak. Berbagai sarana dan prasarana pendukung menjadi unggulan desa ini. Mulai dari outbond, fun fame, trekking, hingga wisata sungai. Yang paling menjadi pilihan wisatawan adalah river tracking, yaitu wisatawan bisa menikmati susur sungai yang masih alami dengan beragam wahana menarik, mulai dari titian bambu, jembatan goyang, spiderman web, tangkap ikan, hingga air terjun dan gua. Desa Wisata Pulesari menawarkan berbagai paket wisata yang menarik dan bisa direquest sesuai budget wisatawan. Harga paket dibandrol mulai Rp 50 ribu/pax sampai Rp 265 ribu/pax. Disini terdapat 48 hometsay yang siap mengakomodasi para wisatawan yang ingin merasakan bagaimana hidup di desa sembari berbaur langsung dengan penduduk sekitar.</string>
    <string name="desa_kakilangit">Dalam beberapa tahun terakhir, industri pariwisata DIY melejit kembali setelah munculnya berbagai spot-spot wisata baru yang mewarnai destinasi wisata di kawasan Yogyakarta. Berawal dari trend social media yang kemudian memunculkan ide-ide baru untuk menarik wisatawan, masyarakat di DIY pun berlomba-lomba menggali potensi wisata di wilayahnya masing-masing. Salah satu kawasan wisata yang mengalami perkembangan cukup pesat adalah kawasan Mangunan. Dulunya kawasan Mangunan hanya sebatas kebun buah yang memang memiliki view yang bagus, lalu mulailah pengelola mengembangkan kawasan mangunan dengan menambah beberapa spot wisata. Terlebih dengan topografi yang berbukit-bukit yang saat itu menjadi incaran para wisatawan. Melihat respon wisatawan yang sangat bagus, pengelola pun semakin mengembangkan potensi-potensi wisata yang ada di sekitar Mangunan yang akhirnya dirintislah Desa Wisata Kaki Langit pada tahun 2015. Selain kawasan wisata seperti Hutan Pinus Mangunan, Watu Lawang, dan Slembrang, desa wisata Kaki Langit juga mengembangkan potensi-potensi lain seperti tradisi, seni budaya, kerajinan, wisata alam, outbond dan souvenir khas Kaki Langit. Bahkan baru-baru ini, pengelola membangun beberapa homestay berupa rumah limasan untuk akomodasi wisatawan yang ingin bermalam di desa wisata Kaki Langit.Profesi masyarakat desa Kaki Langit sebagai pengrajin kayu juga menjadi daya tarik wisata Kaki Langit. Berbagai furniture dan souvenir seperti figura, meja- kursi, kap lampu bisa menjadi oleh-oleh khas desa Kaki Langit. Pada tahun 2017 ini, desa wisata Kaki Langit masuk menjadi salah satu kandidat Kampung Adat Terpopuler dalam Penghargaan Anugerah Pesona Indonesia 2017 dan menjadi finalis Lomba Desa Wisata Tingkat Nasional 2017 yang diselenggarakan oleh Kementerian Pariwisata</string>
    <string name="desa_kebonagung">Persawahan yang menghampar luas, udara yang masih bersih dan segar lagi sejuk, suasana pedesaan yang kental, siulan-siulan merdu burung saat pagi hari, itulah sekelumit hal-hal yang akan ditemui para wisatawan saat berkunjung ke desa wisata Kebonagung. Desa wisata yang berada di Imogiri, Bantul ini memang mendedikasikan dirinya menjadi Desa Wisata Pertanian dan Budaya. Dengan melihat potensi dari mata pencaharian utama masyarakat sekitar dengan bertani dan beternak, Kelompok Sadar Wisata desa Kebonagung pun siap menyulap desa Kebonagung menjadi salah satu tujuan wisata andalan di Bantul. Titlenya sebagai desa wisata pertanian dan budaya, tentu kegiatan yang akan dilakukan disini sangat jarang ditemui di tempat wisata lain. Disini pengunjung akan diajak langsung mengenal bagaimana cara menanam padi, membajak sawah, menggembala itik, dan melakukan kegiatan sehari-hari warga desa Kebonagung seperti praktek membuat tempe dan emping. Selain itu, pengunjung juga bisa belajar jathilan, gamelan, salawat, macapat, karawitan dan mengikuti kenduri. Disini juga terdapat museum pertanian yang didalamnya banyak menyimpan alat-alat pertanian sejak jaman kuno. Beberapa kegiatan lain yang tidak kalah menarik adalah menyusuri sungai opak menggunakan perahu naga, belajar batik tulis, membuat topeng batik kayu dengan media kayu, dan batik keramik yang menggunakan keramik sebagai alas membatik. Kegiatan-kegiatan itulah yang menjadi daya tarik desa wisata Kebonagung. Karena itu tidak heran jika sebagian besar pengunjung desa Kebonagung adalah wisatawan dari kota-kota besar yang menginginkan suasana baru di liburan mereka. Desa Kebonagung, Kecamatan Imogiri, Bantul, Indonesia Telp: (0274) 6808609, 08157927374</string>
    <string name="desa_kasongan">Kabupaten Bantul memang dikenal sebagai pusat kerajinan di provinsi Yogyakarta. Banyak sekali UKM-UKM di Bantul yang bergerak di bidang kerajinan. Salah satu yang menjadi ikon hasil kerajinan kabupaten Bantul adalah gerabah yang sentranya berada di Kasongan. Kasongan secara administratif berada di Desa Bangunjiwo, Kecamatan Kasihan, Kabupaten Bantul, Yogyakarta atau berjarak kurang lebih 7 km ke arah selatan Kota Yogyakarta. Sangat mudah untuk mengunjungi Kasongan. Dari Jalan Bantul terus ke selatan sampai bertemu gerbang Kasongan berupa gapura besar yang diapit dua patung kuda. Di sepanjang jalan, akan banyak ditemukan showroom-showroom yang memamerkan beragam hasil kerajinan dari gerabah, seperti keramik guci, pot bunga, terra cotta, air mancur, loro blonyo, patung Buddha dan kerajinan gerabah lainnya.   Sejarah Kasongan bermula dari matinya seekor kuda milik reserse Belanda di tanah milik seorang warga. karena takut dijatuhi hukuman oleh Belanda yang saat itu tengah menjajah Indonesia, ia pun merelakan kepemilikan hak tanahnya dan aksinya itu diikuti oleh beberapa warga yang juga merelakan kepemilikan hak tanah mereka. Pada akhirnya, sejumlah tanah tersebut diambil alih oleh warga desa lain. Penduduk lain yang tidak memiliki tanah akhirnya memulai kegiatan baru yaitu mengolah tanah liat menjadi mainan dan peralatan dapur. selain bisa langsung memilih dan menawar harga gerabah yang diinginkan, wisatawan juga bisa langsung mengunjungi workshop untuk melihat langsung bagaimana cara pengolahan gerabah dari tanah liat hingga mendapat hasil akhir berupa kerajinan gerabah. Desa Wisata Kasongan terletak di pedukuhan Kajen, Desa Bangunjiwo, Kecamatan Kasihan Kabupaten Bantul, Yogyakarta.</string>
    <string name="desa_gamplong">Desa Wisata Gamplong merupakan desa wisata kerajinan tenun yang berada di Dusun Gamplobg, Desa Sumber Rahayu, Kecamatan Moyudan, Kabupaten Sleman, Yogyakarta. Desa Wisata Gamplong memiliki ciri khasnya sendiri yaitu kerajinan tenun yang masih menggunakan Alat Tenun Bukan Mesin (ATBM) yang menjadi potensi desa setempat kepada wisatawan. Dengan kekhasannya ini, sampai sekarang Desa Wisata Gamplong mampu bertahan sebagai desa wisata yang diminati oleh wisatawan baik lokal maupun mancanegara. Gamplong sendiri sudah dikenal sebagai desa penghasil kerajinan tenun sejak tahun 1950-an. Ketrampilan menenun warga setempat merupakan ketrampilan yang didapat secara turun-temurun. Beberapa hasil tenun yang diproduksi disini antara lain kain lurik, serbet makan, dan barang kerajinan tenun lainnya. Biasanya wisatawan yang datang ke Desa Wisata Gamplong ingin melihat langsung proses produksi kerajinan tenun. Ada juga yang membeli produk tenun desa ini, bahkan tidak sedikit yang memesan dalam jumlah banyak.   Dengan persaingan bisnis yang semakin ketat, para perajin berinovasi dengan membuat kerajinan dari tanaman eceng gondok, serat, akar wangi dan lidi. Beberapa diantaranya tas wanita, rak buku, dompet, gorden, tikar, dan berbagai souvenir dan aksesori lainnya. Sebagai desa wisata kerajinan tenun, pengunjung bisa melihat proses menenun dan membuat anyaman. Selain itu, desa ini juga menyediakan workshop untuk kegiatan belajar menenun bagi para wisatawan?? dengan didampingi langsung oleh para ibu pengrajin tenun. Untuk menuju Desa Wisata Gamplong, dari kota Yogyakarta menuju Jalan Raya Wates sampai ke Jalan Wates Km.15 pertigaan Klangon ke Utara sampai bertemu jembatan rel kereta api lalu belok kiri, ikuti jalan sampai ketemu lapangan ambil jalan yang kiri, kurang lebih 300 meter ada rumah joglo tempat itulah untuk acara workshop dan paguyuban.</string>
    <string name="desa_kelor">Hijaunya pepohonan, pemandangan alam yang membentang, keramahan penduduk desa, dan nyamannya lingkungan khas pedesaan menjadi hal pertama saat pertama kali menjejakan kaki di Desa Wisata Kelor. Kabupaten Sleman sendiri memang terkenal dengan desa-desa wisata yang menawarkan wisata alam serta keramahan budaya lokal sebagai daya tarik utamanya. Bahkan beberapa desa wisata di Sleman menjadi pelopor desa wisata di Yogyakarta. Sadar akan potensi yang dimiliki, warga sekitar terutama yang berada di kawasan lereng Merapi pun berlomba-lomba mengembangkan desa mereka. Selain memperkenalkan kebudayaan lokal desa mereka, warga pun bisa mendapatkan income tambahan dari bisnis yang menjanjikan ini, termasuk warga di Desa Kelor.   Secara administrative, Desa Wisata Kelor berada di Dusun Kelor, Desa Bangunkerto, Kecamatan Turi, Kabupaten Sleman, Yogyakarta. Desa Kelor memiliki penduduk yang mayoritas pencahariannya adalah dengan bertani, beternak, dan membudidayakan jamur. Sebagian besar penduduk desa ini memiliki kebun salak yang tentunya pengunjung dapat memborong salak tersebut. Selain merasakan kehidupan di desa dan berbaur langsung dengan penduduk sekitar, pengunjung juga bisa melakukan berbagai aktivitas alam. Desa Kelor menyediakan berbagai fasilitas seperti area perkemahan bagi yang ingin menikmati alam secara langsung, arena outbond yang dilengkapi berbagai fasilitas yang menantang, dan flying fox. Ada juga rumah Joglo yang disamping digunakan untuk mengenalkan kebudayaan asli Yogyakarta, bisa juga digunakan sebagai homestay atau tempat menginap. Pengunjung juga bisa mengunjungi desa-desa wisata yang ada di lereng Merapi seperti Desa Wisata Pentingsari, Desa Wisata Brayut, dan Desa Wisata Srowolan. Satu hal lagi yang sayang dilewatkan saat mengunjungi Desa Kelor yaitu bermain di sungai. Disini pengunjng bisa puas menikmati keindahan Sungai Gendhol yang bersih serta airnya yang jernih dan menyegarkan sembari ditemani kicauan burung. Tentu saja ini bisa jadi kesempatan langka mengingat bagaimana kondisi suangi di perkotaan yang sudah tercemar limbah. Disini pengunjung bebas bermain air atau sekedar membasuh muka dan berkecipuk ria di sungai. Pengunjung juga bisa melakukan river tracking atau menyusuri sungai.</string>
    <string name="desa_pentingsari">Desa wisata Pentingsari merupakan salah satu pelopor desa wisata di Yogyakarta. Secara geografis, Desa Pentingsari berada di Desa Umbulharjo, Kecamatan Cangkringan, Kabupaten Sleman, Yogyakarta. Lokasinya yang berada di lereng Merapi membuat desa ini selalu diselimuti hawa sejuk baik siang maupun malam. Desa Pentingsari sendiri diresmikan menjadi desa wisata pada tahun 2008 dengan menawarkan wisata alam dan wisata budaya sebagai daya tarik utamanya. Desa Pentingsari cocok bagi wisatawan yang ingin rehat sejenak dari kesibukan sehari-hari. Disini wisatawan bisa melakukan banyak hal yang bisa merileksasi pikiran dan raga. Dengan suasana pedesaan yang masih asri, udara khas lereng Merapi yang sejuk, dan kearifan lokal yang masih terasa kental akan merecharge jiwa. Banyak aktivitas yang bisa dilakukan disini selain menikmati keindahan alam pedesaan. Disini wisatawan tidak hanya numpang tidur, tetapi juga bisa mengikuti berbagai aktivitas dan berbaur dengan penduduk sekitar, seperti melakukan aktivitas membajak sawah, panen padi, memancing bahkan wisatawan juga bisa mengikuti kursus singkat menari Jawa, belajar karawitan, kreasi janur, dan di waktu tertentu, pengunjung juga akan diajak mengikuti kenduri atau syukuran desa. Jika datang bersama rombongan, disini juga menyediakan fasilitas outbond dan sepak bola lumpur.   Puas melakukan berbagai aktivitas di desa, wisatawan bisa juga mngunjungi berbagai obyek wisata yang ada di sekitar kawasan Desa Pentingsari. Beberapa tempat yang bisa dikunjungi antara lain Kaliurang dan Kali Kuning dengan pemandangan landscape Merapinya yang sangat indah, Pancuran Sendangsari yang dipercaya bisa menyembuhkan berbagai macam penyakit, Batu Luweng yang menjadi saksi perjuangan Pangeran Dipenogoro melawan Belanda, Watu Gendong, Watu Payung dan masih banyak lainnya. Desa Pentingsari juga memiliki Joglo Herbal, yaitu joglo yang dikhususkan untuk konsultasi pengobatan herbal. Disini wisatawan bisa berkonsultasi mengenai tanaman-tanaman herbal yang memiliki khasiat tertentu. Tidak hanya itu, wisatawan juga bisa mendapatkan bibit tanaman herbal dan berbagai sayuran organic.</string>
</resources>